lema8.dfy
@@ -1,0 +1,92 @@
+lemma cazMaxim4(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+  requires 4<=rest < 8
+  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
+  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
+  ensures INV(rest-4, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0,0]))
+
+predicate invExcArg(solutieOptima: seq<int>, i: int)
+requires i < 5
+requires esteSolutieValida(solutieOptima)
+{
+  0<=i<=4 && solutieOptima[i]<=1 
+}
+
+
+    
+
+
+lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
+    requires 8<=rest < 16
+    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
+    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-8)
+    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest)
+  {
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest);
+      if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest))
+    {
+        
+      var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
+          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]))&& esteSolutieOptima(solutieOptima,rest);
+      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
+       if(solutieOptima[3] >= 1)
+      {
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,-1,0,0]);
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
+        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 1;
+        assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
+        //adica solutie optima' este optima pt rest-8, iar solutie curenta
+        //nu este optima pentru rest-8, required la inceput, contradictie
+        assert false;
+      }
+      else
+      { //nu avem 8 in solutie optima
+        var i:=3;
+        //asiguram ca nu avem mai mult de un 1 , un 2 si un 4 in secventa 
+        while ( 0 <= i )
+        invariant  -1 <= i <= 3
+        invariant invExcArg(solutieOptima,i)
+        {
+          assert solutieOptima[i]<=1;
+          if(solutieOptima[i]>1)
+          {
+            var s1:=0;
+            var s2:=0;
+            var s4:=0;
+            var s8:=0;
+            var s16:=0;
+            var s32:=0; 
+            if(i==0)
+            {
+              var s1:=-2;
+              var s2:=1;
+            }
+            else if(i==1)
+            {
+              var s2:=-2;
+              var s4:=1;
+            }
+              if(i==2)
+            {
+              var s2:=-2;
+              var s4:=1;
+            }
+            if(i==3)
+            {
+              var s4:=-2;
+              var s8:=1;
+            }
+            if(solutieOptima[i]>1)
+            {
+              var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [s1,s2,s4,s8,s16,s32]);
+                  //daca avem 2 de i e mai eficient sa avem un i+1.
+              assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima)-1;
+              assert cardinal(solutieOptima') < cardinal(solutieOptima);
+              assert cardinal(solutieOptima)-1< cardinal(solutieCurenta);
+            }
+          }
+          i:=i-1;
+          
+        }
+      } 
+    }
+  }
